# XY_chart

### 요구사항

이번주 금요일까지 아래 내용을 수행해주세요

<b> 1. 랜덤 데이터 생성</b>

    -> x,y 좌표로 구성된 데이터 세트 1000개를 3 묶음을 만듭니다.
    -> 생성 방식은 자유롭게 하지만 수작업만 피해주세요.(엑셀, 자바스크립트 등의 랜덤 활용)

<b> 2. 데이터를 포함하여 웹페이지를 만들어, 해당 데이터로 3개의 차트를 화면에 표시합니다.</b>

    2.1. 차트 외에 페이지 구성요소는 없습니다.
    2.2. 차트는 3개가 각기 다른 차트 형태여야합니다.
      -> 파이, 라인, 막대 등
    2.3. 차트별로 효과도 필요 시 넣어줍니다.
      -> 파이차트 마우스 오버 시 부각되는 효과 등
    2.4. react와 같은 프레임워크, 라이브러리를 자유롭게 활용해주세요
    2.5. 귀엽고 이쁜 형태가 아닌 깔끔하고 보기 효율적인 모양을 우선해주세요
    2.6. 금요일까지 페이지를 구성하여, 금요일에 간단히 어떤 라이브러리를 어떻게 사용했고, 어떤 장점이 있는지 리뷰를 할 예정입니다.
    2.7. 데이터는 소숫점 둘째자리까지 허용합니다.

### 사용 라이브러리

1. <b>Chart.js</b>
   - <b>대중성</b>
     라이브러리의 사용량이 높아 라이브러리의 적용 사례와 관련 정보를 쉽게 찾을 수 있다.
   - <b>Tree-shaking</b>
     Tree-shaking을 지원하여 불필요한 코드는 제외하고 로드 하여 용량을 줄일 수 있다.
     </br>
     > https://www.chartjs.org/
2. <b>SortableJS</b>

   - <b>적절한 기능지원</b>
     드래그 앤 드롭을 통해 아이템의 위치 변경 기능 및 아이템의 영역 이동 기능 지원으로 필요조건을 충족
   - <b>간단한 사용법</b>
     부모 요소 지정 시 바로 자식 요소의 드래그 앤 드롭 기능을 제공하는 방식으로 사용법이 간단하다.

     </br>

     ```js
     new Sortable(DOM, { 옵션 });
     ```

     </br>

     > https://sortablejs.github.io/Sortable/
